\documentclass{article}

\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{geometry}

\geometry{
    a4paper,
    left = 20mm,
    right = 20mm,
    top = 20mm,
}

\title{Resumo\\A Context Free Grammar and its Predictive Parser for Bangla Grammar Recognition}

\author{K. M. Azharul  Hasan, Amit  Mondal, Amit  Saha}
\date{}

\begin{document}
\maketitle

O objetivo do artigo é gerar um reconhecedor da gramatica de Bangla - lingua nativa de Bangladesh e alguns paises do sul da Ásia. E para isso é prposto uma abordagem envolvendo Gramática Livre de Contexto (GLC), \textit{predictive parse} usando esquema \textit{top down} e fatoração à esquerda, além de um dicionário da linguagem Bangla em XML com a função sintática das palavras como \textit{Part Of Speech} (POS). De forma a criar um \textit{parser} que consiga checar a formação sintática de sentenças na linguagem Bangla.

Um \textit{parser} analisa a sequencia de símbolos presentes baseando-se na gramática da linguagem.
\textit{Parsers} que lidam com processamento de linguagem natural são mais complexos que do que os que lidam com linguagens de computador, pois um \textit{parser} para linguagem natural deve ser preciso para lidar com a complexidade, ambiguidade e extenso vocabulário das gramáticas de linguagens naturais.

A \textit{Extensible Markup Language} (XML) tem um bom formato para armazenamento de estruturas dados, em geral as tarefas por trás do XML envolvem basicamente leitura e escrita do arquivo XML.
Sentenças são compostas por orações, e portanto identificar os elementos sintáticos presentes ajuda a obter sua representação estrutural. Essa separação sintática é feita baseada no \textit{Part Of Speech} (POS).
O XML e POS formam o dicionário da linguagem, contendo o valor e sua função sintática.

Com os elementos sintáticos identificados, as produções da Gramática Livre de Contexto (GLC) podem ser desenvolvidas para a estrutura das sentenças de Bangla.

A GLC gerada no passo anterior é referente a uma linguagem natural, que por sua vez, possui ambiguidades. Estas podem ser retiradas usando técnica de fatoração à esquerda.

A criação do parser envolve a aplicação de funções à GLC, de forma a determinar as entradas da tabela de parser, dessa forma qualquer entrada não pertencente a tabela gera um erro.

 Por fim é gerado a árvore de computação, de forma a reconhecer Bangla.


\end{document}

